
2011-12-06T16:12:0Z
kultur-sanat
Doğa Derneği'nin Burdur Gölü'yle ilgili yayımladığı verilere göre böyle devam ederse gölün önemli bir kısmı 2040 yılında kurumuş olacak. Sahip olduğu alanın yaklaşık üçte birini kaybeden ve su seviyesi tarihinin en düşün seviyesine düşen Burdur Gölü'nün, 1995'ten bu yana yağışlı bir döneme geçilmesine karşın su seviyesi düşmeye devam ediyor. Gölle ilgili bilimsel çalışmaların sonuçlarına göre, gölü besleyen akarsulardaki suyun barajlarda tutulması ve yer altı sularının sondaj kuyularıyla aşırı miktarda çekilmesi, gölün sonunu hazırlıyor. Gölün kurumasına neden olan sorunların Burdur halkı, kamu kurumları ve bilim insanlarının birlikte hareket etmesiyle çözülebileceğini ortaya koyduğunu vurgulayan sanatçı Tarkan, "Burdur Gölü'nü kurtarmak için henüz geç kalmadık. Dünya ölçeğinde önemli olan ve birçok canlıya ev sahipliği yapan Burdur Gölü'ndeki kötüye gidişi tersine çevirmek mümkün. Bunu hep birlikte başarabiliriz. Yeter ki isteyelim" diye konuştu. Doğa Derneği, Burdur Gölü'nü korumak için hazırlanmış bir plan olduğunu ve yerel tarafların gölü korumak için yoğun olarak çalıştığını vurguluyor. Ne var ki, akarsular üzerindeki barajlar ve yeraltı sularının aşırı kullanımı nedeniyle Göle yeterince su ulaşmıyor. Böylece göl kuruyor. Doğa Derneği, Burdur Gölü'nü korumak için hazırlanan yönetim planının havzadan Göle daha fazla su ulaşmasını sağlayacak şekilde gözden geçirilmesi gerektiğini savunuyor. 8 38 18 0
